（認真討論）點解南韓喺科技方面，咁與世隔絕？

地圖：
去過韓國旅行都知，Google map喺嗰度等同廢咗一半武功，
除咗街名同地鐵站之外，係冇乜其他資訊
啲人主要用Naver或者Daum

即時通訊：
全世界主流用緊Whatsapp嘅時候，
大部分韓國年青人都係用Kakao talk比較多，
就算離開咗韓國，我見佢哋都係用返Kakao Talk同人溝通，
甚至外地人會專登裝Kakao Talk嚟同韓國人傾偈

Call車：
韓國係唔可以call Uber（呢方面香港都緊隨其後）
佢哋要call車就會叫Kakao Taxi

電子支付：
啱啱無聊撳下發現，Apple官方聲稱可以用Apple pay嘅國家，
東亞地區入面，連支那都有，就係冇韓國
再Google多啲，原來佢哋自己本身有好多電子支付系統，
唯獨是全球最普遍嘅Apple pay冇份（不過都有人話其實照scan都係用到）

明明南韓喺「制度上」係相當開放，
亦唔似得支那咁有網絡封鎖，
點解使用科技嘅習慣會同日本、台灣、香港差咁遠？
係當地財閥嘅霸權？定係當地人本身都好依賴本地企業？

（真心想求教，劈頭第一句「泡菜on9」嗰啲唔使留言，thanks ）

我屌你老母今日係大宋滅亡740周年，我屌你老母你唔悼念大宋先烈你走去講投靠蒙古嘅垃圾國家高麗？我屌你老母！

關你撚事

同日本、台灣、香港差咁遠？
不如你了解下日本同台灣先啦
Whatsapp? Google? 喺日本? 你係咪假膠